---
title: 输入法
date: 2018-12-15 12:04:24
tags: 
categories: 
    - 工具
---

**目录 start**
 
1. [IME](#ime)
    1. [Rime](#rime)
    1. [搜狗](#搜狗)
    1. [Google拼音](#google拼音)
1. [Tips](#tips)

**目录 end**|_2019-04-25 23:52_|
****************************************
# IME
> 输入法

> [参考博客: Linux安装搜狗拼音和谷歌拼音输入法](https://www.jianshu.com/p/429b8f75af2c)

## Rime
> [rime](https://rime.im/)  中州韵 

响应速度快， 除了切换输入法的时候响应慢了点

Ctrl ` 切换输入设置

## 搜狗
> [Official Site](https://pinyin.sogou.com/linux/)  

比较良心， 一直希望百度输入法能出Linux版， 最后还是没有， 优点就是能同步帐号， 云词库什么的， 但是bug比较多， 容易奔溃（可能和Deepin有关）

## Google拼音
速度比较快， 但是不够聪明， 打字舒适度上没有rime好用

# Tips 
- fcitx + sogou 输入法经常出现 `单CPU 100%满载`, 在搜狗输入法 中打开 fcitx 设置, 插件中 关闭 搜狗云 插件, 即可解决问题
